<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Markdown | Hugo Academic CV Theme</title>
    <link>https://example.com/tags/markdown/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tags/markdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Markdown</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Markdown</title>
      <link>https://example.com/tags/markdown/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>✅ Git version control</title>
      <link>https://example.com/post/git/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;доклад&#34;&gt;Доклад&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что такое «система контроля версий» и почему это важно? Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии. Для контроля версий файлов в этой книге в качестве примера будет использоваться исходный код программного обеспечения, хотя на самом деле вы можете использовать контроль версий практически для любых типов файлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы графический или web-дизайнер и хотите сохранить каждую версию изображения или макета (скорее всего, захотите), система контроля версий (далее VCS) — как раз то, что нужно. Она позволяет вернуть файлы к состоянию, в котором они были до изменений, вернуть проект к исходному состоянию, увидеть изменения, увидеть, кто последний менял что-то и вызвал проблему, кто поставил задачу и когда и многое другое. Использование VCS также значит в целом, что, если вы сломали что-то или потеряли файлы, вы спокойно можете всё исправить. В дополнение ко всему вы получите всё это без каких-либо дополнительных усилий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Локальные системы контроля версий
Многие люди в качестве метода контроля версий применяют копирование файлов в отдельный каталог (возможно даже, каталог с отметкой по времени, если они достаточно сообразительны). Данный подход очень распространён из-за его простоты, однако он невероятно сильно подвержен появлению ошибок. Можно легко забыть в каком каталоге вы находитесь и случайно изменить не тот файл или скопировать не те файлы, которые вы хотели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы решить эту проблему, программисты давным-давно разработали локальные VCS с простой базой данных, которая хранит записи о всех изменениях в файлах, осуществляя тем самым контроль ревизий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одной из популярных VCS была система RCS, которая и сегодня распространяется со многими компьютерами. RCS хранит на диске наборы патчей (различий между файлами) в специальном формате, применяя которые она может воссоздавать состояние каждого файла в заданный момент времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Централизованные системы контроля версий
Следующая серьёзная проблема, с которой сталкиваются люди, — это необходимость взаимодействовать с другими разработчиками. Для того, чтобы разобраться с ней, были разработаны централизованные системы контроля версий (Centralized Version Control System, далее CVCS). Такие системы, как CVS, Subversion и Perforce, используют единственный сервер, содержащий все версии файлов, и некоторое количество клиентов, которые получают файлы из этого централизованного хранилища. Применение CVCS являлось стандартом на протяжении многих лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Централизованный контроль версий
Такой подход имеет множество преимуществ, особенно перед локальными VCS. Например, все разработчики проекта в определённой степени знают, чем занимается каждый из них. Администраторы имеют полный контроль над тем, кто и что может делать, и гораздо проще администрировать CVCS, чем оперировать локальными базами данных на каждом клиенте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на это, данный подход тоже имеет серьёзные минусы. Самый очевидный минус — это единая точка отказа, представленная централизованным сервером. Если этот сервер выйдет из строя на час, то в течение этого времени никто не сможет использовать контроль версий для сохранения изменений, над которыми работает, а также никто не сможет обмениваться этими изменениями с другими разработчиками. Если жёсткий диск, на котором хранится центральная БД, повреждён, а своевременные бэкапы отсутствуют, вы потеряете всё — всю историю проекта, не считая единичных снимков репозитория, которые сохранились на локальных машинах разработчиков. Локальные VCS страдают от той же самой проблемы: когда вся история проекта хранится в одном месте, вы рискуете потерять всё.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Распределённые системы контроля версий
Здесь в игру вступают распределённые системы контроля версий (Distributed Version Control System, далее DVCS). В DVCS (таких как Git, Mercurial, Bazaar или Darcs) клиенты не просто скачивают снимок всех файлов (состояние файлов на определённый момент времени) — они полностью копируют репозиторий. В этом случае, если один из серверов, через который разработчики обменивались данными, умрёт, любой клиентский репозиторий может быть скопирован на другой сервер для продолжения работы. Каждая копия репозитория является полным бэкапом всех данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Распределённый контроль версий
Более того, многие DVCS могут одновременно взаимодействовать с несколькими удалёнными репозиториями, благодаря этому вы можете работать с различными группами людей, применяя различные подходы единовременно в рамках одного проекта. Это позволяет применять сразу несколько подходов в разработке, например, иерархические модели, что совершенно невозможно в централизованных системах.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✅ Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/markdown/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это простой и удобный язык разметки, который используется для форматирования текста. Он позволяет создавать структурированные документы с помощью обычного текста, что делает его идеальным инструментом для разработчиков, блогеров и технических писателей. Файлы Markdown имеют расширение .md или .markdown, и они легко читаются даже в сыром виде, без преобразования в HTML.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown поддерживает множество элементов форматирования. Например, заголовки создаются с помощью символов #, а списки — с помощью -, * или цифр. Для выделения текста используются жирный шрифт (&lt;strong&gt;текст&lt;/strong&gt;) и курсив (&lt;em&gt;текст&lt;/em&gt;). Также Markdown позволяет вставлять ссылки и изображения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одной из ключевых особенностей Markdown является поддержка вставки кода. Для inline-кода используются одинарные кавычки (&lt;code&gt;код&lt;/code&gt;), а для блоков кода — тройные кавычки (```). Markdown также поддерживает таблицы, которые создаются с помощью символов | и -, и цитаты, которые оформляются с помощью символа &amp;gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown широко используется для написания README-файлов в проектах на GitHub, а также для ведения документации и заметок. Он не требует сложных инструментов — достаточно обычного текстового редактора. Многие современные редакторы, такие как VS Code, поддерживают предварительный просмотр Markdown, что делает работу с ним еще удобнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одним из главных преимуществ Markdown является его универсальность. Документы, написанные на Markdown, можно легко конвертировать в HTML, PDF и другие форматы. Благодаря своей простоте и функциональности, Markdown стал популярным инструментом для быстрого и удобного форматирования текста.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✅ My first week</title>
      <link>https://example.com/post/first-week/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/first-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;начало-недели&#34;&gt;Начало недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Начиналась неделя не сложно, дистанционные лекции, легкие пары, постепенно вкатился в процесс, начал получать свои первые баллы для БРС&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;начало-учебного-процесса&#34;&gt;Начало учебного процесса&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Как я и сказала ранее, учеба по началу дается легко, успеваю выполнять лабораторные работы, все идет по маслу&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;совмещение-работы-с-учебой&#34;&gt;Совмещение работы с учебой&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Во время зимнего отпуска я нашел подходящую для себя работу. Устроился репетитором в онлайн школу и провожу уроки. Пока я был на каникулах все было не сложно, свободнейший график. С переездом в общежитие начались сложности: могу создавать помехи соседям, но они пока держатся уверенно, переделал график и теперь гребу деньги лопатой)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;конец-учебной-недели&#34;&gt;Конец учебной недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сейчас уже понедельник, на выходных постарался преуспеть в лабах по архитектуре и тд, чтобы потом было спокойнее отдыхать. Сейчас делаю 2 этап индивидуального проэкта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✅ My second week</title>
      <link>https://example.com/post/second-week/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/second-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;начало-недели&#34;&gt;Начало недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вторая неделя уже началось более продуктивно, все идет как по маслу&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;начало-учебного-процесса&#34;&gt;Начало учебного процесса&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Учеба становится все интереснее, хотя нагрузка постепенно увеличивается. Лабораторные работы по новым темам требуют больше времени, но я стараюсь успевать. Пока все идет по плану, и я чувствую прогресс.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;совмещение-работы-с-учебой&#34;&gt;Совмещение работы с учебой&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Работа репетитором в онлайн-школе продолжается. Сейчас я провожу больше уроков, так как спрос на мои услуги вырос. График стал плотнее, но я научился лучше распределять время между работой и учебой. Соседи в общежитии привыкли к моему распорядку, и конфликтов стало меньше. Финансово все стабильно, и я даже начал откладывать часть заработка.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;конец-учебной-недели&#34;&gt;Конец учебной недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;К концу недели я завершил 15 лабораторных работ и приступил к 4 этапу проекта. Чувствую, что все под контролем, хотя иногда приходится работать допоздна. Впереди еще много задач, но я уверен, что справлюсь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✅ My third week</title>
      <link>https://example.com/post/third-week/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/third-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;неделя&#34;&gt;Неделя&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;За 4-ую неделю я успел устать от лабораторных работ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я изменил мои проекты по разным языкам программирования&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Практиковал работу с кодом на языке С.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Запускал скрипты через командную строку&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Понял, что если выделять хоть пару часов на учебу, оказывается все можно успеть сделать в срок&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✅ Presentation</title>
      <link>https://example.com/post/presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/presentation/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;presentation&#34;&gt;Presentation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Создание презентации:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Откройте приложение PowerPoint.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В левой области выберите Создать.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выберите один из вариантов:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Чтобы создать презентацию с нуля, выберите Пустая презентация.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Чтобы использовать подготовленный макет, выберите один из шаблонов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Чтобы ознакомиться с советами по использованию PowerPoint, выберите Принять тур, а затем — Создать.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Добавление слайда&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В эскизах на левой панели выберите слайд, на который вы хотите подписаться.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;На вкладке Главная в разделе Слайды выберите Создать слайд.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В разделе Слайды выберите Макет, а затем выберите нужный макет в меню.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Добавление и форматирование текста&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Поместите курсор в текстовое поле и введите что-то.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выделите текст, а затем выберите один или несколько параметров в разделе Шрифт на вкладке Главная , например Шрифт, Увеличить размер шрифта, Уменьшить размер шрифта, Полужирный, Курсив, Подчеркивание и т. д.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Чтобы создать маркированный или нумерованный список, выделите текст, а затем выберите элемент Маркеры или Нумерация.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Добавление рисунка, фигуры и многого другого&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Перейдите на вкладку Вставка.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Добавление рисунка&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В разделе Изображения выберите Рисунки.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В меню Вставка рисунка из выберите нужный источник.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Найдите нужный рисунок, выберите его и нажмите кнопку Вставить.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Чтобы добавить иллюстрации, выполните приведенные ниже действия.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В разделе Иллюстрации выберите Фигуры, Значки, Трехмерные модели, SmartArt или Диаграмма.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В диалоговом окне, открывшемся при щелчке одного из типов иллюстраций, выберите нужный элемент и следуйте указаниям, чтобы вставить его.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pandas</title>
      <link>https://example.com/project/pandas/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/pandas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Flexible and powerful data analysis / manipulation library for Python, providing labeled data structures.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PyTorch</title>
      <link>https://example.com/project/pytorch/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/pytorch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;PyTorch is a Python package that provides tensor computation (like NumPy) with strong GPU acceleration.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scikit-learn</title>
      <link>https://example.com/project/scikit/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/scikit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;scikit-learn is a Python module for machine learning built on top of SciPy and is distributed under the 3-Clause BSD license.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
